---
categories:
- newsletter
metadata:
  tags:
  - tags_tid: 330
  node_id: 746
layout: article
title: As actividades da ANSOL em Junho 2020
created: 1594068257
date: 2020-07-06
---
<p data-pm-slice="1 3 []">A ANSOL, como parte da reestruturação da estratégia de comunicação delineada para os próximos tempos, tem o orgulho de publicar o seu primeiro resumo mensal de actividades.</p><p>Mensalmente, pretendemos partilhar com o mundo aquilo que tem sido o nosso trabalho e em que projectos nos temos debruçado. Sentimos que é importante para dar a conhecer o nosso trabalho e o impacto que temos. Só comunicando podemos transmitir uma mensagem positiva e em prol do <em>software</em> livre.</p><p>A par da estratégia de comunicação, começámos a pensar em angariação de sócios. É através destes que conseguimos espalhar a mensagem e, naturalmente, há um efeito exponencial de crescimento à medida que os números subirem. Uma das nossas ponderações está relacionada com as quotizações de pessoas que se encontrem desempregadas. Outra reflexão, de modo a atingir novas massas, é sobre estratégias para a angariação de sócios que, a seu tempo, iremos divulgar. Até lá, se te revês no nosso trabalho e nos nossos valores, podes fazer-te sócio em <a href="https://ansol.org/inscricao" rel="noopener noreferrer nofollow">https://ansol.org/inscricao</a><em>.</em></p><p>Este ano tem sido extraordinariamente complexo e imprevisível. Acreditamos que os novos desafios que nos têm sido impostos, como o teletrabalho e o ensino à distância, vieram dar maior motivação à adopção de <em>software</em> livre. Tempos modernos requereram adaptação e superação, mas não às custas da nossa privacidade. Por esse motivo, a ANSOL tem procurado manter uma página com várias opções e alternativas livres aos programas recomendados e em voga. Essa lista pode ser consultada em <a href="https://adistancia.ansol.org/" rel="noopener noreferrer nofollow">https://adistancia.ansol.org/</a> e, continua em constante alteração: envia-nos as tuas sugestões!</p><p>Por razões históricas também, deu-se início às discussões sobre a alocação do donativo anual da ANSOL para se atribuir a um projecto, entidade, ou pessoa, que se enquadre nos nossos objectivos. Mais informações serão divulgadas nos próximos meses. Caso tenham sugestões: contacto@ansol.org .</p><p>No campo dos eventos, temos tido várias participações nacionais, a começar pelas sessões online organizadas pela <a href="https://fajdp.pt/" rel="noopener noreferrer nofollow">Casa de Associações</a>, em que estivemos, em parceria com a <a href="https://ubuntu-pt.org/" rel="noopener noreferrer nofollow">Comunidade Ubuntu Portugal</a>, a jogar <a href="https://supertuxkart.net/Main_Page" rel="noopener noreferrer nofollow">SuperTuxKart</a>. Mais recentemente começámos a planear o envolvimento no Festival Colectivo para a Transformação Sustentável, de 9 a 17 de Outubro 2020, em Lisboa, organizado pela <a href="https://www.umundu.pt/" rel="noopener noreferrer nofollow">Umundulx</a>. Em simultâneo, o ATV (Académico de Torres Vedras) convidou a ANSOL para uma <a href="https://www.facebook.com/watch/?v=2683095725306913" rel="noopener noreferrer nofollow">apresentação sobre o </a><em><a href="https://www.facebook.com/watch/?v=2683095725306913" rel="noopener noreferrer nofollow">software</a></em><a href="https://www.facebook.com/watch/?v=2683095725306913" rel="noopener noreferrer nofollow"> livre</a>, os impactos sociais , a ideologia e manipulação de informação.</p><p>Num espectro internacional, a direcção tem o orgulho de informar que tem vindo a fazer parte das sessões do <a href="http://www.openforumeurope.org/" rel="noopener noreferrer nofollow">OpenForum Europe</a>, sessões essas que procuram alinhar os objectivos de uma estratégia europeia global. Sendo possível, mais informações serão divulgadas sobre este tema pois acreditamos bastante nesta iniciativa.</p><p>Ainda no campo internacional, mas agora direccionado à linguística, a direcção tem promovido esforços para a tradução dos conteúdos da <a href="https://fsfe.org" rel="noopener noreferrer nofollow">Free Software Foundation Europe</a>, pois eles criam bastantes materiais interessantes e informativos, tornando-se desnecessário reinventar a roda. Para saberes mais como podes ajudar, entra em contacto connosco <a href="https://t.me/ansolgeral" rel="noopener noreferrer nofollow">no Telegram</a> ou via email, para contacto@ansol.org .</p><p>Além desta publicação mensal, temos trabalhado em melhorias diversas da nossa infra-estrutura, visando simplificar alguns processos e permitir a intervenção de mais pessoas. Mais ainda, estas acções visam acabar com as dependências de todos os serviços de terceiros, uma grande ambição da direcção.</p><p>Para facilitar a partilha de documentos e projectos, temos limpado e actualizado a nossa instância de NextCloud. Em simultâneo, e dedicado desta vez a mundos mais técnicos, implementámos uma instância do Phabricator para dela podermos usufruir. Todos os sócios que queiram acesso para terem suporte nos projectos livres, podem fazer-nos chegar essa solicitação por email para contacto@ansol.org .</p><p>Não podemos deixar de publicamente agradecer aos novos sócios, que aderiram recentemente à associação, e com quem estamos ansiosos por colaborar:</p><ul><li><p>G. Silva;</p></li><li><p>P. Silva;</p></li><li><p>R. Sousa.</p></li></ul>
